還用哥帥與摩佬比？曼聯這三年後悔嗎？

2015年十二月，摩連奴被車路士解僱，結束了重返史坦福橋的三年之旅。如今過去了三年，又一個循環似乎到了頭，摩帥在曼聯陷入困境，下台的喊聲不絕於耳。

回想2016年，摩連奴剛入主曼聯時，輿論和球迷興奮不已。利物浦名宿加歷查說：「當摩連奴得到這份工作，我們都非常高興，摩連奴和哥迪奧拿，兩個頂尖的教練……但現在，哥迪奧拿持續上升，而摩連奴卻在後退，兩個人如今都無法相提並論了。」

和哥迪奧拿並肩的，現在是高普，利物浦在英超中領跑，形勢十分強勁。而且，高普和哥迪奧拿的足球都充滿激情，反襯之下，摩連奴則令人有些尷尬。就在本週，摩帥自己承認，他想要的曼聯不是這個樣子的，而距離自己的目標，還差的很遠、很遠。

現在的問題是，摩連奴還能在曼聯繼續留多久。這不光取決於球隊成績，還有更衣室的態度。輿論普遍傳言，曼聯的球員們已經不再信任摩連奴，對他不抱希望了。「我想，摩連奴背後的更衣室，已經對他放棄了。」利物浦名宿桑拿士說。

在摩帥手下，球員們似乎沒有發揮出應有的水平，普巴、盧卡古、山齊士……他們都很失常。曼聯名宿傑斯說：「我們過去曾有簡東拿那樣的中鋒，可以把一些糟糕的傳球變成好機會，現在我們有的是盧卡古這樣的中鋒，把好球變成糟糕傳球。」

曼聯現在面臨的問題，也許不是換不換帥，而是何時換帥。曼聯名宿加利尼維利說：「在賽季中途換帥，那麼還要考慮誰來接替的問題，他們能得到未來三、四年里預計會一直帶領曼聯的主教練嗎？」

看起來，曼聯才是面對最大麻煩的那一個，摩連奴即使被解僱，拿到違約金走人，也不愁下家（傳聞國際米蘭想要他回去），但紅魔呢？他們的重建又要重新開始，陷入一個可怕的循環往複……